{
    "metricas": {
        "total_documentos": 186,
        "total_tokens": 3791,
        "vocabulario_unico": 865,
        "total_oraciones": 131
    },
    "entidades": [
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Ejecutivo",
            "ORG"
        ],
        [
            "Corte",
            "ORG"
        ],
        [
            "Bumeran",
            "ORG"
        ],
        [
            "Argentina",
            "LOC"
        ],
        [
            "Federico Barni",
            "PER"
        ],
        [
            "Bumeran.com",
            "MISC"
        ],
        [
            "Jobint",
            "MISC"
        ],
        [
            "El relevamiento",
            "MISC"
        ],
        [
            "Un año atrás",
            "MISC"
        ],
        [
            "El 68% de los especialistas consultados",
            "MISC"
        ],
        [
            "Marketing",
            "ORG"
        ],
        [
            "Le siguen los perfiles administrativos con 18%",
            "MISC"
        ],
        [
            "Más atrás aparecen redacción",
            "MISC"
        ],
        [
            "El 92% manifestó intención de capacitarse para mantenerse",
            "MISC"
        ],
        [
            "El 55% de los usuarios",
            "MISC"
        ],
        [
            "A su vez",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA\nEl mayor nivel de adopción",
            "MISC"
        ],
        [
            "Administración",
            "ORG"
        ],
        [
            "Finanzas",
            "PER"
        ],
        [
            "Los principales beneficios señalados por quienes ya usan inteligencia artificial",
            "MISC"
        ],
        [
            "Dejá",
            "PER"
        ],
        [
            "Inteligencia Artificial",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Este desajuste no solo genera una inquietud generalizada, sino que también ejerce una presión económica y social considerable",
            "MISC"
        ],
        [
            "La ola de despidos",
            "MISC"
        ],
        [
            "en Estados Unidos",
            "LOC"
        ],
        [
            "Challenger",
            "MISC"
        ],
        [
            "Gray & Christmas",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "A septiembre de 2025",
            "MISC"
        ],
        [
            "Inteligencia Artificial",
            "MISC"
        ],
        [
            "Actualizaciones Tecnológicas",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "ChatGPT",
            "MISC"
        ],
        [
            "SP500",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Esta tendencia parecería estar",
            "MISC"
        ],
        [
            "El reporte del World Economic Forum “Future of job”",
            "MISC"
        ],
        [
            "Argentina",
            "LOC"
        ],
        [
            "Para 2030 el porcentaje de tareas humanas reemplazadas por tecnología crecerá un 76%",
            "MISC"
        ],
        [
            "Para los desplazados",
            "MISC"
        ],
        [
            "Los economistas de",
            "MISC"
        ],
        [
            "Goldman Sachs",
            "PER"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "De hecho",
            "MISC"
        ],
        [
            "EEUU",
            "LOC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "World Economic Forum",
            "ORG"
        ],
        [
            "Big Data",
            "MISC"
        ],
        [
            "AI",
            "ORG"
        ],
        [
            "Sin embargo",
            "MISC"
        ],
        [
            "Si miramos números absolutos",
            "MISC"
        ],
        [
            "N°",
            "MISC"
        ],
        [
            "Agro y Fábricas",
            "MISC"
        ],
        [
            "Puesto N",
            "MISC"
        ],
        [
            "Uber",
            "ORG"
        ],
        [
            "Amazon",
            "ORG"
        ],
        [
            "El 60% de los trabajadores actuales están",
            "MISC"
        ],
        [
            "Ahora",
            "MISC"
        ],
        [
            "La IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "Los roles de nivel inicial",
            "MISC"
        ],
        [
            "Consultoras",
            "ORG"
        ],
        [
            "McKinsey",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "El meollo del asunto",
            "MISC"
        ],
        [
            "Tristan L. Botelho",
            "PER"
        ],
        [
            "Yale",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Esta mentalidad",
            "MISC"
        ],
        [
            "Generación Z",
            "MISC"
        ],
        [
            "Casi la mitad de los solicitantes de empleo de la Gen Z",
            "MISC"
        ],
        [
            "EEUU",
            "LOC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Los recién graduados",
            "MISC"
        ],
        [
            "Los jóvenes trabajadores en el sector tecnológico lo están sintiendo",
            "MISC"
        ],
        [
            "Gen Z",
            "ORG"
        ],
        [
            "EEUU",
            "LOC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Expertos",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Sin embargo",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "El desafío para la sociedad",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Lo que es incuestionable",
            "MISC"
        ],
        [
            "Varegos",
            "PER"
        ],
        [
            "IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "Humanware",
            "LOC"
        ],
        [
            "Reserva Federal",
            "LOC"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Algunas empresas",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "CNN",
            "ORG"
        ],
        [
            "Adam Schickling",
            "PER"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "ORG"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "No necesariamente porque la IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "Schickling",
            "MISC"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Sin embargo",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Anthropic",
            "PER"
        ],
        [
            "Dario Amodei",
            "PER"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Amodei",
            "PER"
        ],
        [
            "Anderson Cooper",
            "PER"
        ],
        [
            "CNN",
            "ORG"
        ],
        [
            "No podemos simplemente caminar dormidos",
            "MISC"
        ],
        [
            "Reserva Federal",
            "LOC"
        ],
        [
            "Beige Book de la Reserva Federal",
            "MISC"
        ],
        [
            "Reserva Federal de Cleveland",
            "LOC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Reserva Federal de Filadelfia",
            "LOC"
        ],
        [
            "Beige Book",
            "MISC"
        ],
        [
            "Presión",
            "MISC"
        ],
        [
            "El análisis de Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "Schickling",
            "PER"
        ],
        [
            "La proporción de trabajadores de entre 21 y 25 años",
            "MISC"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "Cisco",
            "ORG"
        ],
        [
            "Jeetu Patel",
            "PER"
        ],
        [
            "CNN",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Patel",
            "PER"
        ],
        [
            "Ai4",
            "MISC"
        ],
        [
            "Las Vegas",
            "LOC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "IA",
            "ORG"
        ],
        [
            "Schickling",
            "PER"
        ],
        [
            "Vanguard",
            "MISC"
        ],
        [
            "IA?",
            "MISC"
        ],
        [
            "Schickling",
            "PER"
        ]
    ],
    "verbos": [
        [
            "crecer",
            8
        ],
        [
            "reemplazar",
            7
        ],
        [
            "reducir",
            7
        ],
        [
            "encontrar",
            6
        ],
        [
            "representar",
            5
        ],
        [
            "aumentar",
            5
        ],
        [
            "creer",
            4
        ],
        [
            "aparecer",
            4
        ],
        [
            "mostrar",
            4
        ],
        [
            "enfrentar",
            4
        ],
        [
            "mantener",
            3
        ],
        [
            "reconocer",
            3
        ],
        [
            "buscar",
            3
        ],
        [
            "explicar",
            3
        ],
        [
            "generar",
            3
        ]
    ],
    "keywords": [
        [
            "empleo",
            27
        ],
        [
            "trabajador",
            24
        ],
        [
            "laboral",
            19
        ],
        [
            "tecnología",
            16
        ],
        [
            "mercado",
            15
        ],
        [
            "tarea",
            15
        ],
        [
            "nivel",
            15
        ],
        [
            "puesto",
            13
        ],
        [
            "humano",
            13
        ],
        [
            "inicial",
            13
        ],
        [
            "inteligencia",
            12
        ],
        [
            "artificial",
            12
        ],
        [
            "trabajo",
            12
        ],
        [
            "año",
            12
        ],
        [
            "vanguard",
            11
        ],
        [
            "empresa",
            9
        ],
        [
            "crecimiento",
            9
        ],
        [
            "ocupación",
            9
        ],
        [
            "dato",
            8
        ],
        [
            "alto",
            8
        ]
    ]
}